支唔支持BNO港人獲居英權？ 街訪英國人：港人受警暴威脅，歡迎來英

英國早前有民調顯示，超過四成受訪者支持賦予BNO港人居英權。現居英國任職廚師的我，決定親身訪問倫敦和劍橋的市民，了解英國人對BNO居英權的看法。

Q1/ 你知道香港發生甚麼事嗎？
大部份受訪者對香港抗爭的印象有：香港警察使用過份暴力、示威活動有條理、中國政府違反「五十年不變」協議等，亦有英國人表示絕對會簽署聯署反對中國；但亦有受訪者沒聽過香港抗爭的消息。

Q2/ 你支持BNO持有人移居英國嗎？
絕大部份受訪者表示支持，認為英國有責任賦予港人居英權，指此舉捍衞民主自由；亦有英國人認為香港人的安全受警暴和中國軍方威脅，歡迎香港人來英國工作。

Q3/ 你有甚麼疑慮？
有受訪者指部份英國人討厭新移民，亦擔心武漢肺炎和脫歐後，英國失業率將大幅上升；亦有人認為新移民或帶來污染，使英國變得不健康和太繁忙。退休長者忠告香港人不要對英國政府抱太大期望。

Q4/ 英國有甚麼工作空缺？
不少受訪者認為部份英國人懶惰，不願意從事勞動或厭惡性行業，某些工種目前大多依賴東歐勞工，例如農耕及採摘生果。另外，醫療服務、餐飲業、零售或教師等亦缺乏人手。

Q5/ 寄語香港人
受訪者異口同聲叫香港人加油，讚賞抗爭者勇敢，又指唯一能夠爭取民主和自由的方法，就是團結一致、堅持到底。

團結一致、堅持到底

退休長者忠告香港人不要對英國政府抱太大期望

醫療服務、餐飲業、零售或教師等亦缺乏人手。

自己香港自己救

我識嘅英國當地人 係對bno十分好奇點解冇區留權

係佢地心目中你正正經經打份工有交稅, 人地無任歡迎